\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}

\usepackage{graphicx,url}
\usepackage{float}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows, shapes.geometric}

\sloppy

\title{Equirectangular Image Quality Assessment Tool Integrated with Unity Editor}

\author{Adriano M. Gil\inst{1}, Thiago S. Figueira\inst{1}}

\address{Samsung Instituto de Desenvolvimento para a Informática da Amazônia
  (SIDIA)\\
  Manaus -- AM -- Brazil
  \email{\{adriano.gil,t.figueira\}@samsung.com}
}

\begin{document}

\maketitle

% TOREVIEW: Contextualização - Imagens 360
%   - O que são imagens 360
%   --- Possibilidade de revisitar um momento do espaço tempo
%   - Câmeras 360
%   - Formatos
%   - Como essas imagens são consumidas
% Imagens 360 são uma fotografia completa do entorno, trazendo a ilusão de uma completa visão a partir de um único ponto. Câmeras 360 possuem a funcionalidade de registrar tomadas panorâmicas completas em 360 graus ao redor do ponto de captura. Atualmente, existem diversos formatos possíveis para imagens 360, sendo um dos mais adotados, o formato equiretangular. Capturas 360 são geralmente compartilhadas em mídias sociais, onde através de movimentos gestuais é possível navegar na imagem. Aplicações de Realidade Virtual trazem a possibilidade de uma visão mais imersiva de imagens 360, permitindo ao usuário a sensação de estar dentro da imagem.
Equirectangular images are captures in 360 degrees of user surroundings. 360 images allows to visualize a photo in different viewpoints by panning in a 2D viewer or by head tilting inside a VR helmet. There are different formats of 360 images, e.g., equirectangular, cubemap, among others. Equirectangular is the default format for 360 captures, heavly used in entertainment industry and in social networks.

% Devices
360 Cameras as Samsung Gear 360 can take panoramic photos around the user and store in a format suitable for 360 visualization.

% VR Apps
Virtual reality apps are defined by the ability of rendering content in 360 degrees, i.e., no matter where user is facing to, there should be a rendered content available.

Virtual reality applications provide immersive experience when using 360 media.

% Custom 360 app
However, in order to develop a custom 360 viewer it is necessary to choose among diferent media formats, resolution configurations and texture-to-objects mappings.

For example, a 2048x2048 equirectangular image is not enough for a Samsung smartphone S8 G950F that has resolution of 1440 x 2960 pixels and an aspect ratio of 18.5:9. A greater resolution can waste precious resources and a lower resolution can be pixelated and not visualy pleasurable.

Cubemap has more distortions on corners while equirectangular has more distortions near poles.

% Qualidade de imagem 360
% - Parâmetros de configuração
% - Necessidade de uma ferramenta para comparar diferentes sets de configuração
% Ao escolher um formato e resolução para uma imagem 360 é necessário levar em conta qual dispositivo essa será exibida. Assim acaba sendo mandatório, um contínuo ciclo de ajuste e teste no dispositivo até que seja possível encontrar as configurações ideais. O que gera assim a necessidade de uma ferramenta que possa simular e comparar diferentes configurações de imagem e de dispositivo afim de permitir uma escolha mais bem informada.


% TODO: Visualizadores de imagens 360
% - Aplicações de visualização simulação a visualização do conteúdo envelopado numa esfera
% - Problemas
% --- Tamanho do formato
% --- Diferentes formatos possuem variados graus de distorção e resolução ao longo da direção visual
360 image viewer usually render its contents in a sphere to mimic the natural placement of visual elements as the user would see in the real scene. By preserving angle distance among elements, it improves the feeling of reality.

Aplicações de visualização de imagens 360 renderizam seu conteúdo envelopado numa esfera, ou seja, como se o conteúdo visual estivesse disposto ao redor do usuário, preenchendo completamente o seu campo visual, como no caso das aplicações \textit{VR}. Para tanto, requerem uma grande quantidade de píxels disponíveis de forma a manter a boa qualidade dessas visualizações. A busca pela melhor qualidade visual pode signicar escolher entre diferentes formatos de exibição, com graus variados de distorção e não uniformidade na resolução ao longo dos 360 graus possíveis.

% TODO: Proposta
% Neste artigo propomos uma ferramenta de avaliação de qualidade de imagem 360 para o editor da \textit{Unity} utilizando métricas objetivas. Para avaliações em condições próximas a de cenários reais, nossa ferramenta deve ser capaz de simular a visualização sob pré-determinados valores de ângulos de campo de visão e resolução.
This work proposes to develop a tool integrated into \textit{Unity} editor to automatize the quality assessment of different settings of equirectangular image visualization. Our tool will adopt objective metrics to compare 2D screenshots of a 360 viewer. Therefore, each screenshot should simulate the target device display, i.e, its resolution and aspect ratio, for each viewpoint of a 360 image, in the same way a user would be able to do in a VR application.

Using objetive metrics, we compare the UV mapping of a procedural sphere, a \textit{Skybox} rendering and a \textit{Cubemap}.

% TOREVIEW: Realidade Virtual e displays
Recentemente, dispositivos de realidade virtual (VR, sigla inglês para \textit{Virtual Reality}) se tornaram acessíveis para uma grande parte da população. Neste tipo de aparelho, um mundo virtual é renderizado de maneira estéreo, ou seja, com uma visão para cada olho, passando assim a sensação de profundidade e maior presença em um ambiente virtual. A tecnologia por trás dos displays \textit{VR} tem evoluido muito, porém esbarram na necessidade de oferecer uma grande densidade de pixels por grau de campo de visão. Segundo \cite{va1965visual}, o olho humano possui uma resolução estimada de 60 pixels por grau, ou seja, um aparelho modesto de 100 graus de campo de visão deveria prover uma resolução de 6K para fornecer uma ilusão espacial mais realista possível.


% Diversos fatores influenciam na qualidade de uma imagem, e a avaliação de pós-processamentos em tais imagens, é um fator primordial para que não reflita na experiência do usuário, principalmente em aplicações que utilizam dispositivos de Realidade Virtual.

Existem duas maneiras de avaliação da qualidade de imagem: Métricas Subjetivas e Métricas Objetivas. A primeira, é a realização de testes em que observadores avaliam uma sequência de imagens e a segunda, é uma avaliação automática por meio de algoritmos implementados com base em modelos matemáticos

% TODO: Unity como ferramenta default para desenvolver VR apps
A \textit{Unity} é uma \textit{engine} de desenvolvimento de jogos para plataformas móveis, consoles, computadores, além de dispositivos de realidade virtual e aumentada. Atualmente, a \textit{Unity} é muito utilizada por grupos de desenvolvedores independentes e grandes corporações, tais como Microsoft e Disney, e é a ferramenta mais adotada no desenvolvimento de aplicações \textit{VR}.


\end{document}